壹週刊： 中學生致港人――勇武告白

壹週刊：
中學生致港人――勇武告白

家燕慨嘆全家立場均是深藍，每次外出抗爭，都被百般阻撓，甚至禁止外出。

年輕人成反送中運動的主力，沒有他們，惡法或許早已通過。《壹週刊》追訪兩名勇武中學生，聆聽他們如何走上抗爭之路。

被朋友稱呼為「家燕姐」的中五女生，本來是一名只會行街睇戲的宅女，但6.12看到警方無差別亂放催淚彈，萌生走上前線之路。

高中生Alex是一名「火魔法師」，他曾在示威現場投擲汽油彈，但他稱只為拖延警方推進，以免更多手足被捕。不過，Alex此舉有可能干犯縱火罪，最高刑罰是終身監禁。

採訪：何逸蓓、陳 因
攝影：蔡福生、林金展、胡智堅

除於中學生人鏈活動當糾察維持秩序外，家燕還一手包辦物資組工作。

我們是頑強的曱甴

我是家燕姐（化名），今年讀中五，是一個勇武派。我在前線當滅煙隊，至今我已數不盡吸入了多少枚催淚彈。以前我是政治冷感的人，放學後會約朋友逛街、看電影，尋找美食。如果沒有這場運動，我想我會是每天瀏覽ig（instagram），看電視劇、閱讀漫畫，做宅女。自從這場運動開始，娛樂對我而言很奢侈，可能有一天可讓我休息，我已經很開心。

我第一次出來抗爭是6.12那天。一開始，我並不是站在很前線。那天，我是醫療隊，憑着體育課學過的急救知識，幫傷者洗眼、清潔皮膚，用生理鹽水幫他們清潔。

猶記得，當時我在中環夏愨道，警方由下午2、3時開始一直發射催淚彈，我吸入了逾20枚（催淚彈），那次是我第一次接觸催淚彈，我的皮膚感到有點灼痛，呼吸道、眼睛極為刺痛，是無法呼吸。我還會不停咳嗽、流鼻水，那種感覺以前是完全無法體會。

家燕加入前線「滅煙隊」，並在淘寶購入兩支750ml水基式滅火筒。

勝負定奪我的未來

當天，我只是戴着一個N95口罩，眼罩是透氣的。我們的應對工具只有雨傘，沒有其他了。我完全不知道自己做錯甚麼，然後警察這樣對付我們。

政府向我們作出甚麼回應，我們便作出甚麼行動。我在淘寶買了兩支750毫升的水基式滅火筒，19.9元一支，還有頭盔、全面式豬嘴。勇武派逐漸被大眾認識。

香港這個家，是我一直會長居的地方，這場仗的勝負，將會決定我的未來。

兩星期前我有份籌辦學界的人鏈活動，跟其他學校討論文宣工作，當天，我幫忙做糾察，協助維持秩序，我們要確保每一位參與者的安全，亦要防備有「廢老」、「藍絲」搞事。當日有一位中年大叔舉手機偷拍同學，我二話不說上前遮擋他。

較早前，我們跟對面一間中學一起聲援人鏈活動。學校副校長、訓導主任卻站在兩校之間的大馬路監視學生，哪一間學校開窗叫喊，就叫他們立即關窗。他們的理由是：『怕你跌下去』和『滋擾附近居民』」。我覺得這些理由很荒謬，我們做的所有事都被監視。

於反送中運動前，家燕不諱言自己只是愛行街購物的宅女。

深藍家人經濟封鎖

我的家人，爸爸、媽媽、爺爺、嫲嫲，他們的立場都是深藍。

平日我外出的街坊打扮是短褲、背心或是T恤，那天我卻穿了黑色的長袖、黑色長褲和黑色的鞋。媽媽猜到我去哪裏，整天都把我禁錮在家。後來，她更不給我的零用錢，有時可能2,000元要捱三個月，但我買裝備已花了1,500至2,000元。

那次之後，父母把我送到爺爺嫲嫲一起住。有次，一位朋友打算拿頭盔給我，可是我的頭盔被他們發現，他們立刻說要報警，很激動。我不知道是否老一輩思想太保守，他們很喜歡看TVB，又很喜歡閱讀《大公報》，總覺得警察做的所有事情均有緣故，常說：「你如果沒有做錯事，為何一定要蒙面呢？為何不想被人辨識你是誰呢？」

原本我跟他們的關係很融洽，但這場運動後，家人跟我說︰「我不保釋你，就算你坐監我都不會探望你，就算你被人打、被人強姦，這都是你咎由自取。他們覺得是我活該，我是感到很心痛。」

他們的說話我會聽入耳，天天都很不開心，晚上更會因而發噩夢，難以入睡，或因他們的說話而哭。我覺得這個家，令我感到很辛苦。

網上有人說，10月1日是抗爭死線，但我認為這場運動仍需維持很久，現在才是剛剛開始。若政府10月1日前沒有全部回應五大訴求，我們會將行動升級，警察想把我們全都拘捕，我覺得沒甚麼可能，始終我們是頑強的曱甴。」

勇武妹家燕

就讀高中的Alex，因親睹曾為自己洗眼的急救員，受傷由擔架床抬走，令他萌起保護同路人的念頭，走到反送中的最前線。

施火魔法讓手足撤離

投擲汽油彈，我們稱之為「火魔法」。對於有聲音指玩火太危險，其實我們只是以火作屏障，拖延警方推進，讓手足夠時間撤離。

回想勇武派本來採用「hit and run」戰術，但8.5全港三罷行動中，一日內百多名手足被拘捕。但若打陣地戰，火魔法可以拖延不少時間，例如9月8日在銅鑼灣，我看到火燒障礙物，防暴便不敢向前推進，的確拖延很多時間予後方撤離。若一些遊行路線接近民居，我不會用火魔法。

9月15日當天我有出動，我只會向建築物投燃燒彈，其他示威者也會擲向水炮車，很少對着人投擲。

你可能覺得火魔法很暴力，或會影響到其他人，其實想想香港這20年來，或5年前的雨傘革命，究竟我們和平了多久？我們用了很多種和平的抗爭手法，包括大大小小的遊行。香港人一直都是和理非，但香港政府和警隊告訴我們，和平是沒有用的，就算我們出來遊行，官員都是只是在辦公室內嘆冷氣。因為政府不是我們投票選舉出來，官員毋須回應民意，只是坐在辦公室內嘆冷氣，譴責兩句便收工，而不回應遊行訴求。

Alex坦言其行動只為防止警察推進，原意想保護示威者撤離現場。

反送中運動不斷演進，近日越來越多出現火攻場面，示威者稱之為「火魔法」。

拆鐵欄設路障，目的為拖延時間讓後方手足撤離，成了Alex和一眾勇武仔的抗爭日常。

感激父承諾門常開

在示威現場撿來拾來，家中裝備越來越多，幸好父母理解，亦支持自己抗爭。有次福建幫在我家附近追打示威者，父親一直在樓下等候我回家，他怕我會被福建幫施襲。後來，父親寫信給我，說『家中大門永遠為我而開』，我很感動忍不住留下男兒淚。

有人說，我們是年少無知才投入這場抗爭。其實我也深知雞蛋與高牆的懸殊，抗爭不是一場可隨時再來的電腦遊戲。那些被捕的、送去新屋嶺的……雖然我不知道他們有何遭遇，但他們實實在在說明了抗爭的代價。

我知道，現在的抗爭或許是越了界，但希望社會大眾能理解，我和一班手足其實只是為香港好，就如父母拚命去守護子女，就算多失望，仍不想絕望。

火魔法少年Alex

上一則
上一則
昨晚六合彩開獎結果

下一則
下一則
蘋人誌：遊行無罪 陳皓桓

家燕姐咁黃

750毫升的水基式滅火筒

辛苦哂兩位

You are not alone.
We will support you.